Die folgenden Testfälle überprüfen das korrekte Verhalten innerhalb der der einzelnen Schichten und Klassen. Hierbei wurden sowohl automatische als auch manuelle Tests durchgeführt, die vom Programm komplett bestanden wurden. Hierzu wurde xUnit benutzt, welches mithilfe des Testdriven.NET Plugins in Visual Studio eingebunden wurde.

\subsection{\name{YuvKA.VideoModel}}

\paragraph{\name{Rgb}}

\begin{itemize}

\item{\name{TestEquality}}~\\
Dieser Test überprüft, ob die Überschreibung der Operatoren bzw. Methoden \verb#==#, \verb#!=# und \verb#Equals# in dem Rgb-Struct korrekt funktioniert.

\item{\name{TestHashing}}~\\
Dieser Test überprüft, ob die Überschreibung der Methode \verb#GetHashCode# in dem Rgb-Struct korrekt funktioniert.

\item{\name{TestToString}}~\\
Dieser Test überprüft, ob die Überschreibung der Methode \verb#ToString# in dem Rgb-Struct korrekt funktioniert.
\end{itemize}

\paragraph{\name{YuvEncoder}}~\\
Wegen der fundamental verlustbehafteten Konvertierung zwischen den YCbCr- und RGB-Farmräumen ist es hier nur begrenzt möglich, die Korrektheit der Konvertierung zu zeigen. Deswegen sind die Tests im YuvEncoder manuell zu untersuchen. Hierzu speichern die Tests ihre Ausgabe in einem bestimmten Ordner, wo die Resultate weiterhin untersucht werden können.
\begin{itemize}
	\item \name{TestVideoFunctionality}~\\
	Testet die Funktionalität der internen \name{Video}-Klasse des YuvEncoders, beispielsweise das Einlesen einer Datei, das Konvertieren in ein gültiges Video-Objekt und das Ansprechen der sich darin befindlichen Frames.
	\item \name{TestYuvEncoder}~\\
	Testet die Konvertierung aus dem yuv420-Format ins RGB-Format und zurück.
	\item \name{YuvEncoderSpeedTest}~\\
	Konvertiert alle Frames eines Videos in den RGB-Farbraum und gibt die dafür benötigte Zeit auf der Konsole aus.
\end{itemize}

\subsection{\name{YuvKA.Pipeline}}

\paragraph{\name{CullInput}}
\begin{itemize}
	\item \name{WAMNDeleteEdge} \\
	Stellt sicher, dass die Eingänge eines Knotens entfernt werden, wenn die dazugehörige Kante entfernt wird. Im Test wird der WeightedAveragedMergeNode verwendet.
	\item \name{WAMNRelocateEdge} \\
	Stellt sicher, dass die Eingänge eines Knotens entfernt werden, wenn die dazugehörige Kante auf den Eingang eines anderen Knotens gezogen wird. Im Test wird der WeightedAveragedMergeNode verwendet.
	\item \name{WAMNDeleteNode} \\
	Stellt sicher, dass die Eingänge eines Knotens entfernt werden, wenn der Quellknoten des Eingangs entfernt wird. Im Test wird der WeightedAveragedMergeNode verwendet.
	\item \name{DiagramNodeDeleteEdge} \\
	Stellt sicher, dass die Eingänge eines DiagramNodes entfernt werden, wenn die dazugehörige Kante entfernt wird. Es wird zusätzlich sicher gestellt, dass das Referenzvideo und Graphen entfernt werden, falls nötig.
	\item \name{DiagramNodeRelocateEdge} \\
	Stellt sicher, dass die Eingänge eines DiagramNodes entfernt werden, wenn die dazugehörige Kante auf den Eingang eines anderen DiagramNodes gezogen wird. Es wird zusätzlich sicher gestellt, dass das Referenzvideo und Graphen entfernt werden, falls nötig.
	\item \name{DiagramNodeDeleteNode} \\
	Stellt sicher, dass die Eingänge eines DiagramNodes entfernt werden, wenn der Quellknoten des Eingangs entfernt wird. Es wird zusätzlich sicher gestellt, dass das Referenzvideo und Graphen, falls nötig, entfernt werden.
\end{itemize}
\paragraph{\name{PipelineGraph}}
\begin{itemize}
	\item \name{DfsFindsCorrectNodes} \\
	Stellt sicher, dass der DFS-Algorithmus im allgemeinen Fall korrekt implementiert wurde.

	\item \name{PipelineGraphCanDetectCycles} \\
	Stellt sicher, dass Zyklen korrekt erkannt werden und DFS auch hier funktioniert.

	\item \name{PipelineGraphCanHandleSplits} \\
	Stellt sicher, dass das Spalten und Wiederzusammenführen von Pipelines im DFS korrekt behandelt wird.

	\item \name{TestAddNode} \\
	Stellt sicher, dass beim Hinzufügen von Knoten deren Namen korrekt gesetzt werden.

	\item \name{TestRemoveNode} \\
	Stellt sicher, dass beim Entfernen eines Knotens aus der Pipeline alle zugehörigen Kanten entfernt werden.

	\item \name{TestReturnNumberOfFramesToPrecompute} \\
	Stellt sicher, dass die Anzahl der vorzuberechnenden Frames korrekt berechnet wird.
\end{itemize}

\paragraph{\name{PipelineDriver}}
\begin{itemize}
	\item \name{RenderTicksClosesObservable} \\
	Stellt sicher, dass ein asynchroner Abbruch des Renderns den ausgegbenen Videostream auch tatsächlich beendet.
    \item \name{RenderTicksEarlyCancellation} \\
    Stellt sicher, dass nach einem asynchronen Abbruch kein weiterer Tick zu rendern begonnen wird.
    \item \name{RenderTicksNonReentrant} \\
    Stellt sicher, dass die Process-Methode für keinen Knoten zweimal gleichzeitig betreten wird.
    \item \name{RenderTicksProcessesDiamondGraph} \\
    Stellt sicher, dass ein Graph mit Verzweigung und folgender Zusammenführung korrekt gerendert wird.
    \item \name{RenderTicksProcessesLongGraph} \\
    Stellt sicher, dass ein linearer Graph mit 100 Knoten korrekt gerendert wird.
    \item \name{RenderTicksPropagatesExceptions} \\
    Stellt sicher, dass Exceptions während des Renderns nicht verschluckt werden.
    \item \name{RenderTicksStressTest} \\
    Führt \name{RenderTicksProcessesLongGraph} 100-mal hintereinander aus.
\end{itemize}

\paragraph{\name{Manipulationsknoten}}

\begin{itemize}

\item{\name{TestAdditiveMerge}}~\\
Dieser Test überprüft, ob der AdditiveMergeNode die Farben der Pixel der Eingabeframes korrekt addiert.

\item{\name{TestDelayNode}}~\\
Dieser Test überprüft, ob der DelayNode die Eingabeframes korrekt verzögert.

\item{\name{TestDifferenceNode}}~\\
Dieser Test überprüft, ob der DifferenceNode die Farben der Pixel der Eingabeframes korrekt voneinander abzieht.

\item{\name{TestGaussianBlurMonocolor}}~\\
Dieser Test überprüft, ob der BlurNode mit gaußschem Blur und einem einfarbigen Frame keinerlei Effekt besitzt.

\item{\name{TestGaussianZeroBlur}}~\\
Dieser Test überprüft, ob der BlurNode mit gaußschem Blur und einem Radius von 0 keinerlei Effekt auf die Frame besitzt.

\item{\name{TestLinearBlurMonocolor}}~\\
Dieser Test überprüft, ob der BlurNode mit linearem Blur und einem einfarbigen Frame keinerlei Effekt besitzt.

\item{\name{TestLinearZeroBlur}}~\\
Dieser Test überprüft, ob der BlurNode mit linearem Blur und einem Radius von 0 keinerlei Effekt auf den Frame besitzt.

\item{\name{TestInverter}}~\\
Dieser Test überprüft, ob der InverterNode die Farben der Pixel des Eingabeframes korrekt invertiert.

\item{\name{TestRgbSplit}}~\\
Dieser Test überprüft, ob der RgbSplitNode die Farben der Pixel des Eingabeframes korrekt in die drei Farbkanäle aufspaltet.

\item{\name{TestWeightedAveragedMerge}}~\\
Dieser Test überprüft, ob der WeightedAveragedMergeNode die Farben der Pixel der Eingabeframes bezüglich ihrer Gewichtung korrekt addiert.

\item{\name{TestBrightnessContrastSaturation}}~\\
Der Test liest ein Bild aus einer Datei ein und wendet die Effekte des BCS-Nodes an. Da die Wirkung dieser Effekte nicht automatisch testbar ist, gehört ihre Prüfung zu den Aufgaben des Testers, der durch ``Hinsehen'' die Qualität der verarbeiteten Bilder bewertet.

\end{itemize}

\paragraph{\name{Eingabeknoten}}
\begin{itemize}
	\item{\name{NoiseInputTest}}~\\
	Dieser Test erstellt ein Bild von jedem der vier Noise-Typen. Da die erhaltenen Bilder bzw. der Nichtdeterminismus des Noises nicht automatisch getestet werden können, gehört ihre Prüfung zu den Aufgaben des Testers, der durch ``Hinsehen'' die Qualität der verarbeiteten Bilder bewertet. Dieser Test überprüft nur, ob für das Erstellen eines Noise-Frames höchstens 200ms gebraucht werden.
	
	\item{\name{ColorInputTest}}~\\
	Testet die Reihenfolge von Größenänderung und Farbänderung des generierten Frames. Dafür wird jeweils ein Bild in eine PNG-Datei geschrieben. Es soll auch hier visuelles Testen erfolgen.
	
	\item{\name{ImageInputTest}}~\\
	Liest ein Bild aus einer PNG-Datei ein, verändert seine Größe mehrere Male und speichert es jedes Mal als PNG-Datei. Wie bei den beiden Tests weiter oben soll auch hier visuelles Testen erfolgen.
	
\end{itemize}

\paragraph{\name{Ausgabeknoten}}

\begin{itemize}

\item{\name{TestArtifactOverlay}}~\\
Dieser Test überprüft die Überlagerung durch Artefakte, indem zwei Beispielframes erstellt werden und das Ergebnis der Artefaktüberlagerung zu einer manuellen Betrachtung als Bilddatei gespeichert wird.

\item{\name{TestMacroBlockOverlay}}~\\
Dieser Test überprüft die Überlagerung von Makroblockpartition-Entscheidungen, indem alle mögliche Entscheidungen auf einen Testframe gezeichnet werden und dieser zur manuellen Betrachtung als Bilddatei gespeichert wird.

\item{\name{TestNoOverlay}}~\\
Dieser Test überprüft, ob die Überlagerung durch \name{NoOverlay} tatsächlich keinerlei Effekt auf den Eingabeframe besitzt.

\item{\name{TestOverlayNode}}~\\
Dieser Test überprüft, ob der OverlayNode, im speziellen die Property \verb#InputIsValid#, korrekt funktioniert.

\item{\name{TestVectorOverlay}}~\\
Dieser Test überprüft die Überlagerung durch Bewegungsvektoren pro Makroblock, indem es verschiedenste Bewegungsvektoren auf einen Testframe zeichnet und diese zur manuellen Betrachtung als Bilddatei gespeichert wird.

\end{itemize}

\paragraph{\name{DiagramNode}}
\begin{itemize}
	\item{\name{TestDiagramNode}} \\
		Testet die allgemeine Funktion des DiagramNodes.
	\item{\name{TestNoDrawingIfDiagramNodeNotEnabled}} \\
		Stellt sicher, dass der DiagramNode nicht arbeitet, wenn er deaktiviert ist.
	
	\item{\name{RedrawOnTickSetBack}} \\
		Stellt sicher, dass der DiagramNode die aktuellen Werte seiner Graphen löscht, sobald der Tick vor den aktuellen Zeitpunkt gesetzt wird.
\end{itemize}


\paragraph{\name{HistogramNode}}
\begin{itemize}
	\item{\name{TestHistogramNodeRGB}} \\
		Testet die allgemeine Funktion der RGB-Methoden des HistogramNodes.
	
	\item{\name{TestHistogramNodeValue}} \\
		Testet die allgemeine Funktion der Value\footnote{im HSV-Farbraum}-Methode des HistogramNodes.
\end{itemize}

\subsection{\name{YuvKA.ViewModel}}

\paragraph{\name{DiagramViewModel}}
\begin{itemize}
	\item{\name{CanAddLine}} \\
		Stellt sicher, dass das DiagramViewModel seinem Diagramm Graphen hinzufügen kann.
	\item{\name{CanDeleteLine}} \\
		Stellt sicher, dass das DiagramViewModel Graphen von seinem Diagramm löschen kann.
	\item{\name{GetsData}} \\
		Stellt sicher, dass die berechneten Daten dem DiagramViewModel korrekt übergeben werden.
	\item{\name{ShowOnlyAvailableTypes}} \\
		Stellt sicher, dass nur diejenigen Graphentypen angezeigt werden, die mit den aktuellen Einstellungen möglich sind.
	\item{\name{ChangeChosenType}} \\
		Stellt sicher, dass der verwendete Graphentyp vom Benutzer geändert werden kann.
	\item{\name{ResetRefWithExistingGraphControls}} \\
		Stellt sicher, dass die Grapheneinstellungen aktualisiert werden, wenn das Referenzvideo geändert wird.
	\item{\name{CannotAddGcWithoutChosenVid}} \\
		Stellt sicher, dass keine Grapheneinstellungen hinzugefügt werden kann, wenn kein Video ausgewählt ist.
\end{itemize}


\paragraph{\name{HistogramViewModel}}
\begin{itemize}
	\item{\name{GetsData}} \\
		Stellt sicher, dass die berechneten Daten dem HistogramViewModel korrekt übergeben werden.
\end{itemize}

\paragraph{\name{MainViewModel}}
\begin{itemize}
	\item \name{CanOpenCloseOutputWindow} \\
	Stellt sicher, dass das View Model nach Öffnen und Schließen eines Ausgabefensters jeweils den korrekten Zustand annimmt.
	\item \name{OpenCreatesNodeViewModelsFromModel} \\
	Stellt sicher, dass die Pipeline in Model und View Model nach Sichern und Laden korrekt wiederhergestellt werden.
	\item \name{ToolboxCanHasBlurNode} \\
	Stellt sicher, dass die Plugin-Knoten korrekt in die Toolbox geladen werden.
	\item \name{UndoRedoWorks} \\
	Überprüft den Undo-/Redo-Mechanismus anhand einer festgelegten Abfolge von Kommandos.
\end{itemize}

\paragraph{\name{OverlayViewModel}}

\begin{itemize}

\item{\name{TestGeneralFunctions}}~\\
Dieser Test überprüft die Korrektheit der Funktionalitäten des \name{OverlayViewModel}s. Im speziellen werden die Properties \verb#TypeTuples# und \verb#ChosenType#, sowie die Methode \verb#Handle(TickRenderedMessage message)# getestet.

\end{itemize}

\paragraph{\name{PipelineViewModel}}
\begin{itemize}
	\item \name{CanAddInput} \\
	Stellt sicher, dass beim Droppen einer Kante auf einen Knoten mit dynamischer Inputzahl ein neuer Input hinzugefügt wird.
	\item \name{CanDragEdge} \\
	Stellt sicher, dass eine Kante beim Ziehen jeweils den korrekten Zustand und die korrekte Position annimmt.
	\item \name{CanDropNode} \\
	Stellt sicher, dass ein Knoten beim Drop auf die Pipeline korrekt erstellt und hinzugefügt wird.
	\item \name{CanMoveNode} \\
	Stellt sicher, dass ein Knoten beim Ziehen jeweils die richtige Position annimmt.
	\item \name{CanRemoveNode} \\
	Stellt sicher, dass sich Model und View Model nach Löschen eines Knotens im korrekten Zustand befinden.
	\item \name{DisplaysDynamicallyAddedOutputs} \\
	Stellt sicher, dass sich das View Model nach Hinzufügen eines Outputs im Model im korrekten Zustand befindet.
	\item \name{NotifiesOfViewPositionChanges} \\
	Stellt sicher, dass das Setzen der Position eines Knotens die \name{ViewPositionChanged}-Observable triggert.
	\item \name{RendersNodeToFileCorrectly} \\
	Stellt sicher, dass der Output eines Knotens korrekt gerendert und gespeichert wird.
\end{itemize}

\paragraph{\name{ReplayStateViewModel}}
\begin{itemize}
	\item \name{CantPlayInvalidPipeline} \\
	Stellt sicher, dass eine ungültige Pipeline nicht abgespielt werden kann.
	\item \name{PlayPauseWorks} \\
	Stellt sicher, dass ein Aufruf von \name{PlayPause} zum Starten des PipelineDrivers und ein zweiter Aufruf zu dessen Abbruch führt.
	\item \name{StopsAtEndThenStartsAnew} \\
	Stellt sicher, dass die Wiedergabe am Ende des Videos automatisch stoppt und ein Aufruf von \name{PlayPause} das Video wieder vom Anfang an abspielt.
\end{itemize}

\subsection{\name{YuvKA.ViewModel.PropertyEditor}}

\paragraph{\name{PropertyEditorViewModel}}

\begin{itemize}

\item{\name{TestPEVM}}~\\
Dieser Test überprüft, ob das \name{PropertyEditorViewModel} die Properties des Objektes auf korrekte PropertyViewModels delegiert.

\end{itemize}

\paragraph{\name{PropertyViewModel}}

\begin{itemize}

	\item \name{GeneralPropertyViewModel} \\
	Dieser Test überprüft die allgemeinen Funktionen des \name{PropertyViewModel}s, speziell \verb#DisplayName#, auf Korrektheit.
	\item \name{EnumerationPropertyViewModel} \\
	\name{FilePathPropertyViewModel} \\
	\name{NullableDoublePropertyViewModel} \\
	\name{RgbPropertyViewModel} \\
	\name{SizePropertyViewModel} \\
	\name{ObservableCollectionOfDoublePropertyViewModel} \\
	Diese Tests überprüfen ob die Bindung der dem User zugänglichen Property an den jeweiligen Repräsentanten im View Model erfolgreich war.

\end{itemize}

\subsection{\name{Codeüberdeckung}}
Die obigen Tests erzielen folgende Codeüberdeckung.


\begin{tabular}{@{\extracolsep{\fill}} |l|c|}
\hline
Namespace &  Überdeckung in \% \\ \hline
YuvKA.Pipeline  &  98,32  \\ \hline
YuvKA.VideoModel  & 86,50 \\ \hline
YuvKA.ViewModel  & 92,77  \\ \hline
YuvKA.ViewModel.PropertyEditor  & 98,15  \\ \hline
YuvKA.Implementation  &  72,15 \\ \hline
YuvKA.Pipeline.Implementation  &  92,39  \\ \hline
YuvKA.ViewModel.Implementation  & 84,70 \\ \hline
YuvKA.ViewModel.PropertyEditor.Implementation  & 76,28  \\ \hline
\hline
\name{Overall} & 90,79 \\ \hline
\end{tabular}
